即將入讀HKU Archi/Surv/Landscape/Conservation/Urban 嘅師弟妹入一入黎

如果大家收到既offer係
JS6004 BA(ArchStud)
JS6016 BSc(Sur)
JS6028 BA(LS)
JS6030 BA(Conservation)
JS6042 BA(UrbanStud)
歡迎你地加入建築學院呢個大家庭
記住8-9/8嚟Knowles Building 做registration

但係o camp就唔好亂去
首先你會reg Architectural Society (AS)嘅membership
有人會邀請你參加AS Orientation (記住唔講得“o camp”，如果唔係又俾人屌!)
(以下簡稱ASO)
一開始有好多黑衣人會圍住你 yo你吹水
以大學生活引入
跟住帶你入房睇以前ASO嘅相
入面D人全部好開心
但實情唔係咁樣...

1. 仙制
相信大家都有聽過hku o camp有幾仙
ASO都不例外
第一日去到
個場地陰森恐怖 見唔到陽光
FM坐哂係中間
成班黑衣人 (通常係老鬼 上莊)
會圍住個場企
跟住有三個西面嘅會步操入黎
就捉D遲到 請假嘅人上台
俾台下黑衣人屌
一屌就係兩個鐘
十足文革批鬥大會咁
問你遲到原因
咁其實都遲咗啦
仲斟酌原因做乜鳩
捉你字蟄 繼而人身攻擊
仲有 你講咩之前仲要講一句好奇怪既嘢先
但係無論你點講果句嘢 佢哋都會當你講錯
全場黑衣人會大嗌order
嚇到台上台下FM喊
唔好以為呢D場合只有一次
其實每日一開始都會捉人出去鬧
今年個campsite仲要咁撚遠
分明就係想禁錮班FM唔俾走
由朝屌到晚

2. 搞手表現
今年支莊表現真係麻麻
我自己係archi fac讀咗咁多年
見證過好多支莊
覺得AS真係一蟹不如一蟹
上年都叫有活動可以join下
Welfare Week係happy park搞都幾champ下
甚至我FM果年D莊會巡studio R水吹
依家真係半隻人影都無
會費照收 但係活動就唔見有搞
連網上group都懶得update
好心你地9個唔好淨係摺urban studio 撻皮啦
Pre-o forum & pre-o night 咁遲咁夜先搞
邊個會彩你啊

3. 政治問題
依家風頭火勢 個個都投身社運
之前bu都醞釀取消o camp
hkusu都有呼籲屬會(包括AS)取消所有o camp
而應該投放更多資源落不合作運動
有其他fac soc真係取消咗O
點解AS唔效法呢

總括而言，奉勸大家真係無謂浪費$700貼錢買難受 今年仲要俾以往貴好多
我自己若干年前以身試伏，網上所言非虛
如果怕唔去ASO識唔到朋友，其實可以過自己科個o已經夠

想知更多嘅可以tg我：

Reg day有咩要準備

記住唔好帶錢，如果唔係佢哋會水你俾住ASO費先

Thank you ching

Thank you so much

細o都係咁仙？

可以唔交？

係

我估如果你話想去但話自己唔夠錢 佢應該要你交deposit先
話因為唔夠錢所以唔去唔係理由

P牌仔趁o period 出嚟砌人生豬肉？

咁多負皮
睇怕都係支莊9個+1個oc+上莊嘅

咁仲去黎做乜

嚟緊讀surveying，可唔可以咩society都唔入？

冇tg可以點搵樓主你，好鬼淆

樓主救命

唔可以唔入，不過你可以唔俾會費

你係度加密留言啦

有咩係一定要入，有咩係最好入？

SU
Architectural Society (AS)
Surveying Society (SS)
以上行必然會員制，你一定要入，但可以唔join活動

至於可以選擇入唔入嘅俗稱街soc，你reg day 去zone 2會見到

咪來回3個鐘囉
唔好reg早過十半嘅堂
同記住放學一係5點前走，一係就7點先走
避左放工時間會舒服啲

介唔介意自爆讀個科有無studio
其實好易識到人
同埋year1應該只要諗揀咩CC，其他都pre reg
最新一屆係點唔太識，等其他巴絲解答
Btw 屌左你無telegram先，好大罪

Conservation原來係archi :0

係啊 記住唔好心軟俾人水去ASO

SS取消左First Gathering 之後好好多，想識朋友可以去

有人會帶你去
你意思想join SS Orientation 但唔交錢？

Useful

其實我係咪太多問題呀

會費理論上真係可以唔俾，但我讀左咁多年都冇人發爛渣唔俾
你可以做第一個

archi fac科科都有studio㗎啦
至於cc
你可以google HKU common core enrolment status
睇下邊科啱心水
你grad之前要4類cc至少各讀一個
總共要讀6個

你扮冇帶錢佢都吹你唔漲既
但咁乞衣做乜
人地都要靠收會費run落去

我過reg day已經係好多年前，可能記錯

首先reg su，唔洗磅水
因為遲D出學費單要你順便俾埋su費

跟住有人會帶你去自己fac
你會去AS個攤位（應該係Library extension）
好多黑衣人會yo你講嘢
係咁講aso有咩好
講完一大輪有人會帶你去Knowles Building
果個人會叫你準備錢
首先係AS會費 好似$200幾
跟住如果去埋ASO
就要俾多$700
你話自己冇帶錢冇用
佢會叫你一係擺低$200 deposit
或者夾你去櫃員機
就算唔係佢哋開學後可以繼續追你數

跟住就係SS 應該係5樓
佢哋應該會著哂suit
一樣要俾會費同O費
佢哋規模細過AS
追你數仲容易
所以SS就唔好唔俾錢啦

跟住好似係hall booth
一樣個個笑騎騎 放毒蛇
表面上好歡迎你住hall
但其實已經諗緊點樣仙9你

最後就係街soc booth
果D係自由加入
有運動 音樂 等等
但係得呢D先係唔仙嘅

係
有咩唔明再問啦

問題係AS真係唔抵俾
佢哋上左咁耐莊
一個活動都冇

又係一年一度批鬥aso大會
其實大家覺得想報咪報囉
自己雖然好撚憎AS但係又想講幾句關於ASO 既野

本身過呢嗰o之前又係睇到個咁嘅post
同班新識嘅同學諗住唔過啦
點知最後又係義氣用事報咗
識到真心friend係真既
但係我都覺得有d位真係好on9
不過最後諗返又好似係一個好好既經歷

其實真心睇下你想玩ocamp要d咩囉
如果想識fd既咁咪過吓囉
但係如果只不過係想同女瘋狂玩水game咁咪唔好過囉

利申 好撚憎AS 不過冇後悔過ASO

仲有如果大家唔想俾人仙咁建議大家乜hall都唔好reg因為間間hall都有仙制

surveying 冇以前咁仙 係開心既
as fac 莊都仲係好仙

打手收皮啦

你係邊個現莊/上莊黎㗎？
不如我開名？

佢哋自己支莊都仙唔起

咁多位師弟妹
聽日就係第一日reg day啦
記住唔好聽到佢哋講到天花龍鳳
就心軟報ASO
如果唔係真係會後悔一世
起碼我每次一返knowles就會諗起過ASO嘅辛酸

大家去到AS booth
可以問下D黑衣人點解AS冇活動
會唔會呃哂你D會費走

記住大家係必然會員
有權鞭策student body
甚至要求召開Council non-confi佢哋
唔好俾佢哋尸位素餐

大家都可以tg我問莊員/上莊嘅名
因為suppose佢哋唔可以透露莊嘅身份

推

［文長慎入，有圖］港大舍堂欺凌Freshmen - 分享自 LIHKG 討論區

啱啱發現原來urban都有搞ocamp 呢個去唔去得過？聽完你講諗住唔去aso淨係去呢個

邊個仙我我對佢用火系魔法

urban o 歡樂D但學術D，好似要做少少research最尾果日present
但今年見佢哋莊好似不和，o唔會好得去邊

仲有幾個鐘就reg day啦
FM真係要三思而後行
唔好抱憾終生

唔玩camp冇朋友純屬都講市傳說

巴打讀Conservation?

Conservation 有冇o

今年好似冇

想問archi有冇細o (唔係aso個個

啱啱收到asao (baas 細o) 資料, aso 同 asao 撞晒期
係咪應該狗衝asao?
求ching 解答

仲仙

兩個都閪，最好唔去等回水

ching any details

去細o可以容易D識返自己科嘅人

屌 真心咩
唔係仙唔仙嘅問題 大O真係on9好撚多
我fm果年睇唔開勁撚搏盡join晒兩個O
頭果個大O第一日就屌到遲到果啲人痴撚晒線
屌心念遲果少少
點都好撚過你搞活動下下overrun到通頂呀
通頂都無問題
仲要係通黎聽全個O百幾人講果幾日嘅感受 咩組關係 話咩朋友係一世 真係反撚晒白眼
識得果幾日 唔夠frd又屌一餐 心念唔係你屌就會變hi bye frd架
完左O開左學咪又係點約都約唔到出黎

果時啲人伏9我join果時仲講
大O係一定要過 同班同學可以開學先識
我屌你老母 我想問下點解我要識啲唔會再見嘅朋友
仲要無情情俾你地班自視過高嘅old seafood屌到人都唔係 而家呢套唔work架啦唔該

講真 細O都仙 都有屌9人嘅環節
但至少都同我有啲關係 講建築師翻工嘅野 講政治 講道德 唔撚係講你啲咩朋友係一世
受氣都受得條氣順啲

總之一日有班老鬼係度 first gathering呢啲柒鳩野都會仲係大O細O度 我兩個禮拜淨係最撚記得細O個HKO

其他果啲？屌算9數啦

而家係抵架 有連登 年年俾人批鬥翻一次就啱架啦 一定要推 唔撚好再有人中伏

我freshman同year2都有去細o

但今年ASA支莊發左篇聲明撐警之後 完全唔想去 連班老鬼都好失望 除左個o嘅內容外 大家要唸下自己比緊班幾咁冇腦嘅人灌輸思想俾你

屌到口臭 自己回帶啦

[Hku] 想去建築學院迎新營嘅新生入一入嚟

記住俾左錢去ASO一樣可以退款！睇下張refund policy幾時截止
唔好俾自己抱憾終生

朋友sd俾我：

阿上莊
唔駛咁激動嘅
係啊 咪兩個都唔好去咯 吹咩
大家都係老鬼啦
做咩今年仲返去做大仙

垃圾AS垃圾ASO 去黎都onj
讀archi就去翻細o啦！人都有腦啲！
AS班撚樣淨係識得屌人 自己又廢又柒
又同啲細so關係差到極
又去踩人地場
人品又唔好先會扮唒frd咁同你玩
有腦嘅fm識揀啦